[轉貼] 難以想像厄瓜多爾人這樣反警暴

自 10 月 3 日開始，厄瓜多爾爆發了近年最大型的抗爭運動，反對政府取消已經實施了 40 年的汽油補貼，嚴重影響司機的生計及低下層的生活。厄瓜多爾的抗爭者，血液裡流著幾百年來拉美先賢的精神，在近日反對政府抗爭運動中顯示出聯合的力量。包括工會成員和學生，還有厄瓜多爾社會運動的主將原住民，他們一直都是社會中的低下層，受到取消補貼等政策影響最大，故此他們正從國家不同地區湧到首都聲援抗爭。總統莫雷諾（Lenin Moreno）對民眾訴求堅決不退讓，極速宣佈緊急法，令軍警展開鎮壓示威。10 天的抗爭已有 5 人喪生，上千人受傷，超過 700 人被捕。這篇短文想分享一下從不同報導得知厄瓜多爾示威者面對警察暴力而作出反抗行動的實例，這些行動相信香港人是無法想像的。

講述示威者如何讉責警暴之前，值得先補充一下今次厄瓜多爾民眾抗爭的緣起。近因是總統莫雷諾因為今年二月時接受國際貨幣基金 42 億美元借貸，而必須遵循當中削減公共開支的貸款要求。於是莫雷諾於 10 月 3 日宣佈取消汽油補貼，結果立即引來柴油價格上升一倍，汽油價格上升 30%。貨車、的士、私營巴士司機立即發動示威抗議。一直是社會低下層的原住民亦隨即加入。緊縮新政還包括：新政府工合約減薪 20%、公務員要奉獻每月一天的人工給政府、每年有薪假期由 30 天減至 15 天，亦因此觸發更多人上街。

示威僅開始 4 小時，莫雷諾就宣布全國進入緊急狀態。軍警隨即介入，大力鎮壓示威。過了幾天到 10 月 8 日，示威仍然有增無減，莫雷諾政府更決定搬離首都，暫時於第二大城市 Guayaquil 辦公。到 10 月 9 日莫雷諾更頒布宵禁令，試圖阻止民眾上街抗爭。

由於警方大力打壓示威，大量民眾被捕及被打傷，甚至有發起示威的原住民領袖被軍警打死，示威者決定要向警暴還以顏色。

抗爭者佔領了一間文化中心為行動基地，並且俘虜了數位警察到那裡。抗爭者並沒有傷害被俘虜的警察，卻分別做了兩件事來表達對警暴的抗議。首先，示威群眾在基地要被俘虜警員上台示眾，要他們當眾除下頭盔、防彈衣和警靴，以這除下武裝的具體行為，象徵民眾對警暴的不滿。而為了表達對警察打死其中一位原住民領袖的憤怒，民眾令被虜的警員負責抬棺，在基地中按習俗展開巡行。民眾要警員抬著盛載著被打死的示威者的棺材巡行，以最大的張力去作出對警方的控訴！

而由於國營電視台一直偏頗報導示威，示威者的聲音或者警察過份使用暴力的場面從未出現在鏡頭，示威者也俘虜了記者，要他們直播，讓抗爭者的聲音能夠在家中被廣泛的人民聽見！

而為免給政府和警察任何話柄，抗爭者邀請了醫護人員在場為被俘虜警察持續做身體檢查，證明俘虜過程絕對沒有傷害警員的健康。當完成抗爭者上面提到的示眾和拍攝要求後，所有被俘虜警察和記者都獲得釋放，身體絲毫沒有任何損傷。

而抗爭運動背後的原因絕對跟總統莫雷諾的施政有最大的關係。2017 年上台時莫雷諾有 70% 民眾的支持，但現在最新民意調查他只有 14% 支持度。主因是自從他兩年半前上任，改變政策轉向為財團服務，背離了民眾的需要。民怨不斷上升，終於在緊縮政策下全面爆發。

政府近日有提出和談的可能，但原住民領袖表明不接受跟暴力打壓示威的政府對話，更已宣佈發起升級行動推進是次運動。厄瓜多爾原住民為什麼會擁有這麼大的政治能量？因為原住民一直非常強悍，奮不顧身維護自身權益。於 1997-2006 期間，曾三度發起抗爭而成功迫使三位時任總統下台。所以，要是總統莫雷諾繼續不回應他們的訴求，民眾的力量有可能又會再一次感召軍人倒戈，合力迫使總統下台，提早大選。關心拉美或社會運動的朋友可留意事件的發展。

原文: 龐一鳴@立場新聞

另外有3條LIVE, 可以睇下果邊實際抗爭情況

好撚勇武, 一有機會就上前掉石, 完全無裝, 得紙皮盾

人地都係打陣地, 不過果邊D黑警訓練唔會沖

似曾相識

不篤灰 不割蓆唔係口號

滅煙小隊
有豬咀, 安全帽, 燒焊手套

待到秋來九月八
我花開後百花殺

原來啲磚可以咁用

物資鍊
香港真係輸出革命

多個小隊好過集中

前線手足

推

原來火障除左用黎阻狗沖, 仲可以整煙幕, cover後排手足掉石

東亞病夫你估流架

要互相學習下
佢地學到我地既技巧
我地都可以學到佢地既心態

裝修及馬路建築系

膨脹PU膠

膨脹PU膠描述 :
TYL-泡沫S被修改單組分聚氨酯泡沫填充或接縫和間隙密封。泡沫噴出後迅速膨脹並迅速與空氣中的水分反應固化成精細的蜂窩結構泡沫。它形成了一個強有力的鍵合最建築材料，如混凝土表面上。 TYL-泡沫S被在噴嘴增壓級氣霧罐供應。

膨脹PU膠用途 :
‧腔填充
‧在車頂結構的所有開口密封
‧聲學障板的應用
‧吸音層的應用
‧安裝窗戶和門框

膨脹PU膠優點 :
‧高灌裝能力
‧高絕緣值，熱學和聲學
‧很好的粘結性能
‧卓越的穩定性不收縮或膨脹後
‧無氟

復活彩蛋

所有黑警都會拎高位鳩射

屌你最近嘅？

以下係錯誤示範

灰衫過份勇武, 零裝嘗試滅煙
黑衫係真滅火隊

結果粒TG太熱, 辣親手棄蛋
由於食左太多煙, 要暫時登出

最後真滅火隊出黎執番粒蛋入水

岩岩直播完

依個障礙賽, 又煙又火又石牆, 好似有機會阻到狗

真勇武
有開山刀

理想小隊

D記浮板出現

喺香港會被人話係陣地戰
Be water!
唉

支那01 tvb

橋上面有狗呀!

車胎真係好好燒

衝天香陣透香江 滿城盡帶黃金甲

樹都砍埋落黎做RB

呢個幾好
但要電鋸

人地規模大好多喎

香港邊搵黎咁多車胎

好多前線手足

一來，二來人地真係作戰心態

天下黑警一樣鳩

我地依家渣過人地好多

舉槍

咪一鳩樣

First Aid

其實人地都有和理非

依個好

左膠嘗試同對面既黑警講和

舉哂手, 唔攻

大台

唔打了

如果係香港

警犬會好撚驚然後開鎗

Push

吊真係有唔少無裝份子喎

最後咪又係開戰

點解勇武同黑警可以一齊行

好似講左個重點
最低下階層最賣力

防狗網, 香港前幾日都好似見過

真屠龍小隊, 男女老幼, 全部拎矛

支持

6200+6006 後面有V煞面具

呢個post好睇

農民先上裝, 後遊行, 準備隨時開波

睇呢個post睇到我好熱血

好睇可參考

全世界既和理非, 見到TG都係會向後走

我屌

勇武見到TG係會慢慢行, 無事發生過
仲會諗下點反攻

外國 d 示威真係唔係講玩

香港學唔到人地既進攻樓主唔好諗多

tui

值得學習

可能係果度嘅福建幫

勁到痴線

你睇下佢地果邊啲和理非先

叫人上, 無人上

屌直頭係教材

開頭果啲啦

tvb必須死

點解可以一日內退化咁多
明明前幾頁係磚牆大戰

勇武

佢地啲和理非都重裝

即刻狗沖

但係會驚tg然後走得摸無鼻哥

速龍

睇黎佢地果邊都係tg放題

埋黎學野

真係好撚勇武

全世界咁反法真係有機會ww3

風向啱，其實實係好方法。逆風就不了

香港難啲
街道窄好大機會累自己

痴撚線

厄瓜多爾都好鍾意玩陣地

其實我地係咪都應該佔領返個基地？烏克蘭都係靠佔領左個廣場就防守先成功

而為免給政府和警察任何話柄，抗爭者邀請了醫護人員在場為被俘虜警察持續做身體檢查，證明俘虜過程絕對沒有傷害警員的健康

push

我成日都覺得要有個佔領區嘅
不過tg放題就88
有個佔領區，又會俾人封鎖
物資都未必運到入去

人地和理非女人多 我地和理非男人多......

食住個勢

佔中行動正式開始!

算啦喺香港玩唔到啦 Be water 其實有好有壞

其實係咪愈多gear代表愈驚？

魔法師使用火箭術

牆見過有，但砌完得個擺字

“石尊“

狗既數量唔多, 而且開始退後
打狗隨棍上

感同身受

up

出黎示威, 有支棍旁身係基本

革命歷史 人人要知

好似係邊到見過

烏克蘭

睇到外國呢啲示威，就明白點解外國人話香港示威真係好和平

心態問題，人地唔反抗真係生活唔到，香港地唔反抗可能生存到，只係冇乜尊嚴，做二等公民，仲要搵好多後路走，移民呀，考黑警呀，或者搵份仆街工壓榨其他人，搵夠錢就走

身份認同問題，佢地以原住民身份為榮，相信好多佢地嘅黑警都係，最多都係叫國內互打，容易啲感化到對面黑警，但香港好多黑警係以做支那人為榮，以入侵者為榮，打你都打得落力啲，老闆係支那人真係冇辦法

對唔住放左負...希望香港有救

香港都有㗎!

黑警隨左識call 車幫拖, 仲識做咩?

勇武表示未撚驚過

屌香港唔同係個個企哂係度等拉點同人地全勇武同你死過

所以，要是總統莫雷諾繼續不回應他們的訴求，民眾的力量有可能又會再一次感召軍人倒戈

再一次感召軍人倒戈

感召軍人倒戈

軍人倒戈

完

香港其實有冇可能拆狗車

用棍追打裝甲車, 應該係真心唔驚死

狗車敗走, 勇武又重新上路

追狗掉石, 係勇武既本能反應

就算俾狗沖, 都要準備還擊

好好睇可以互相學習

進度慢姐 好多人學緊
香港人太多包袱

但好易散喎
定真係加d水泥落去 ？

盾陣入面收埋左魔法師

頂 咩料
文明左咁多既

唉 睇番篇報道 人地黑警打死咗人會認 有死亡數字
香港班狗唔撚認 仲要搵方法唔比人知個真相

連警察都俘虜到

佢地d黑警重癲
真係打死人
不過佢地有軍人
可以倒戈

香港無咩雜物燒
好難燒到咁多煙

心態問題
香港人走慣精面 始終唔肯正面面對黑警
其實用任何策略 到最後都係都會有黑警阻撓 都係要打贏班狗

沖出黎開槍!?
食火魔啦

呢個要學

我哋嗰啲火魔....

黑警

留意橙色帽係未知職業

佢哋有冇速龍
如果有想學下點樣Counter鳩衝戰法

煙火魔法乃高危麼法, 要小心運用

佢地D黑警好少衝, 就算衝都唔知捉人
嚇到你走就算

戴手套同口罩 同拎住個唔知咩容器
估計係滅煙

即係冇解
係香港啲黑警先咁變態...

好偏激
香港人接受唔到
記者同法治係我地最後防線
同埋我地要爭取西方支持
失民意失國際會中計
千奇唔好

利申：警察

心態問題

直接沖入TG煙打狗

好彩香港黑警冇騎兵

準備窄巷戰, 同香港近似

掉下石暖下場先, 再有手足嘗試探路推進

後勤補給石頭

屌，好撚型，好撚前

佢地警力同香港警力比爭好遠⋯⋯

黑警又用TG放題

其實係, 對住上面果班, 都係得幾隻狗, 係香港, 依個數已經係落單狗

人地做警察冇香港咁好待遇, 少人做

香港一條街 仲要無人地咁闊
已經可以有3隊呢d係到 未計其他拎長盾
未計高位有人 陰濕位有人𣈴 直升機一直伏伏伏
不過我地係要學佢地有勇武既心而又實踐到

訓醒再update

知識post推

真係估唔到
不過！！！！！！

［行動post］10月13日！18區開花！

大家一齊入嚟推下個行動post

互補長短姐

笑撚咗、
哪裏有車、哪裏就有車呔

10月16號之後立法會有咩事，隨時要陣地戰

示威者也俘虜了記者，要他們直播，讓抗爭者的聲音能夠在家中被廣泛的人民聽見！

香港人肯拋個身出黎先算 除左學生應該無乜人肯

“任何人都有表達意見嘅權利 但唔好影響到人地嘅生活”

現實只有學生敢拋個身出黎

［行動post］10月13日！18區開花！

正面睇
今次香港係好多人覺醒咗
唔係就唔會持續到咁耐
亦唔會比以前越嚟越“勇”
但始終由港英到而家呢幾十年
一直都喺教育同文化上都同外國唔同
要改變大絕大部人心態
仲需要多少少時間

佢地嘅獅鳥仲文明過香港，起碼唔見血

跟隊學嘢

Tuuu

個場亂到中彈都冇人知
咪癲啦 道德香港人
睇咪睇個小小
人地睇我地都唔會覺得我地暴力

嘩

學野

點解對面唔沖

人地啲popo睇落咁廢嘅
人又少

反擊

好暴力

香港既抗爭係充滿創意 呢樣係我地優點
可以吸引大家持續投入張運動
缺點就大家都明啦

好仔唔當差 當差正仆街

速龍衝？

應該要

唔係黑警變態
係香港人俾人馴服到好似綿羊咁
人地有幾條友沖入嚟捉左嚟做俘虜

定係人地班警察幫前線開路？

你依家知港女咩料啦
港女世界第一

人地之後係真子彈

衝黎送死？？？
人地唔會鳩散
會反抗
你試下幾十畜蟲 衝去幾百會反抗既人群入面
睇下仲有冇命出番黎

其他國家有樣嘢我地做唔到，例如佢地可以長期佔據一座建築，因為佢地地方大好多，警察難以做到好快速到達，亦都控制唔哂所有地方，香港太細，少少嘢都好快俾人知，警犬亦都好易集中力量去打壓

押し

人地乜都無但都咁撚勇，好佩服

抗爭交流

人地心態上已經好唔同

多圖 可以參考

有無人叫人休息？有無人食蛋糕？

冷氣軍師要智取無晒盾陣我都廢事推了。

係 但最撚慘我地係差幾皮
伊拉克 印尼 厄瓜多爾 墨西哥 最近嘅抗爭
頭幾日暴力程度已經係我地百倍 死左好多人

好勇武呀屌

香港邊有勇武架吊，又話擋子彈都唔知擋撚左去邊

拉美人啲抗爭好撚堅㗎

互相學習

所以唔明啲人割乜春

邊個confirm 謝掁中同家人已經被拒絕申請移民美國？講兩講就冇哂下文？難怪差佬打記者打示威者一啲都唔手軟！
一係唔做，一做就做到底呀！

五大訴求，缺一不可

睇得出車呔對製造火障係好重要

心態好難，果邊普遍窮底，冇咩負擔，抗爭人數自然多

香港罷工都搞唔起，唉

人哋出手捉狗打！

好勇武。

呢d 網應該彩蛋蛋可以有用？

stand with Ecuador

馬係咪要戴豬嘴

又唔好咁講都進步緊
你諗下香港人玩火魔除左中秋同本生燈。。。

入哂冊

捉到狗

請善用不推文功能！
今天只推行動post!

調番轉引popo 入陣地可能有得玩⋯
自己圍個基地 只係換黎cut 資源 一獲熟

香港渣好多

推咗先，再睇
有文有片好高汁呀

推good reference

小妹發現facebook好少文宣流通
我自己一個帶風向帶到好絕望

要記住尼場革命唔係淨係屬於連登仔

四五十歲既人多數淨係上fb 佢地多數只會認同大眾都吹奏緊既野

而藍屍page係fb大行其道
正所謂「識睇一定睇comment」
所以我地要多啲係唔同post下面貼文宣同出下風向post

唔該大家唔好淨係focus係twitter戰線
FB戰線一樣咁撚重要

單車呔都係呔

人地打得贏呀嘛，香港係起完路障、企係度等包抄被捕

其實唔係好應該攞厄瓜多爾、印尼同香港比較。
首先嗰2個都係經濟落後國家，香港則係全球最富裕地區之一

其次，打任何仗，地形同城市規劃係會影響作戰策略
人哋衝突嘅地方，可能方圓百里都空地或一d舊平房，要點燒都得

香港密道太高，除咗金鐘，你係邊到開戰，都會影響住宅、居民。 用火，好易誤中副車。
而且好難叫幾棟大廈居民一齊撤離，同埋香港真係好多老人院

只能學佢哋某d策略，但好難完全套用係香港

笑撚死
人地學你地技巧？
唔講真係以為所謂物資鏈係香港發明
支港人剩係發明左兩樣野
就係見警犬就走佬
同埋Full Gear cosplayer

好心你班垃圾就唔係再侮辱革命呢兩隻字啦

香港人全球數一數二既懦夫
香港畜牲全球都叫有名次
同埋香港人嘆慣 太多野上身
人地係all or nothing
差距大過佢地

同意, 香港要贏

比去勇武更需要耐性
其實我地個敵人共產黨真係捱唔到幾多年

哇

俘虜警察同對家記者
叫佢地公開做啲象徵性嘅野
唔傷佢地
呢招好似值得學

應該要喺佢哋增援嚟到之前就要沖鳩班狗

大家都係手足

係咪得香港先有扮人狗，賤招出齊既得港狗

屌好撚正

蚹蛤蟈蜻

香港由清朝開始已經係顛覆基地

伊拉克真係好撚癲 佢地示威啲片簡直係用生命拍返嚟......

唔好暗串好喎

香港恐怖分子會殺曬醫護,然後話係假嘅

呢個只係極端情況 回想下
有無因憤怒而充滿力量
因仇恨令你堅持到底

Tui

未必一定要長期佔領設個基地
但俘虜警察

頭先睇到都覺得好正
而且個行動係好有教育意義
迫警察反省

唔.....俘虜差佬，有難度但或者可以盡力試試

不過不同地方情況不同，香港嘅話，先由令到大家都敢反擊入手吧

話唔埋有意外收穫

由於警方大力打壓示威，大量民眾被捕及被打傷，甚至有發起示威的原住民領袖被軍警打死，示威者決定要向警暴還以顏色。

抗爭者佔領了一間文化中心為行動基地，並且俘虜了數位警察到那裡。抗爭者並沒有傷害被俘虜的警察，卻分別做了兩件事來表達對警暴的抗議。首先，示威群眾在基地要被俘虜警員上台示眾，要他們當眾除下頭盔、防彈衣和警靴，以這除下武裝的具體行為，象徵民眾對警暴的不滿。而為了表達對警察打死其中一位原住民領袖的憤怒，民眾令被虜的警員負責抬棺，在基地中按習俗展開巡行。民眾要警員抬著盛載著被打死的示威者的棺材巡行，以最大的張力去作出對警方的控訴！

香港有滅火筒

Pish

推下

自燃

2019年重用水 有冇睇香港嫁

想見到漆蛋魔法

真係天下黑警一樣黑
全世界做得警察都仆街既

覺唔覺無論烏克蘭定厄瓜多爾都好
人地打陣地戰係有領地去守作為一個大本營
而呢樣就係點解香港做唔到同唔會做
大家都覺得佔領係重蹈覆轍

好勁呀

所以要無時無刻都發明新嘢玩

擋一擋姐我估
即興加水泥都乾唔切
唔加水泥仲好 隨時變土魔法攻擊

真心
見過有人疑似想做同樣野
但最尾唔成功 可能唔夠時間同元素

利申：睇直播

有參考性

好似少狗過香港好多咁？

其實好多車房成日掉車胎

推。

喺香港一早比人爆頭啦

香港班狗會亂咁射

睇番其他國家嘅示威
其實香港人真係有好多野係仍然未做到

兩睇啦
死得多人唔係好事 而且香港都有死人啦
同埋我地基本上係年輕人做主導，又無當軍經驗
最後我地對抗緊嘅係中共你諗下六四都係死咁多人就知班仆街無人性

今朝睇到軍方join埋示威者

唔好忘記香港班狗有唔少特種部隊，技術上佢地勁好多

淨係俘虜警察就唔洗旨意香港人做到

18區都佔一個先有用 可惜香港人返工不了

其實有過呢個機會
重陽節果晚18區開花搞得靚真係可以演變成全港緊急狀態

好鳩灰

香港係溫室，好多人嘅遊行成本大，而且對將來仍抱有Everything will be alright 心態

其實心態比gear更重要

因為港豬仲有飽飯食

俘虜黑警！

物資鏈

巴打講得岩

CLS

真係好齊心

樓豬好有心機打好多
愛你

香港左膠叫示威者停手

呢d post永遠都係得前線無限幻想
現實係「防暴戴頭盔！」
擰轉面d人驚到要走返老母個閪度

唔好參考人地喇
前線自己諗d高機動性高攻既戰法算啦

睇親其他國家d抗爭
都想問下佢地點處理藍屍左膠

好勇

哩個要學

上次元朗果班燒咗兩次休班狗

如果真係要做就借鏡烏克蘭
封主要交通路線 再打陣地戰 佔領又好圍狗屋又好 咁到時3萬警力都不堪一擊

可惜香港人 不了

係
安德磚

8月荃灣楊屋道街市果次勇武其實都有試過衝但係畀畜蟲用催淚彈、布袋彈射返

拎支棍都唔敢 打又唔敢
香港人要幾時先爆發

香港唔好綁架記者，真心，香港嘅本地同外國記者已經幫咗示威者好多
不過可以善用CCTVB嘅裝備
不過可以主動練習唔同語言接受訪問
不過可以友善同記者協調傳遞訊息

有嘅之前有個地產經紀前線畀人拉咗告埋暴動罪，畀藍絲起底連份工都無埋，睇報導話佢月入4、5萬

睇番今朝LIVE (當地凌晨)
晚上就會變成和理非主場, 一家大細, 宗教撚, 樂器撚出黎行
有少少地區開花, 但冇狗出現過

新的一天, 又開始對待

好似周圍都好多野可以燒

佔領區咪變左雨革咁

固守係天性黎

感召軍人倒戈，合力迫使總統下台，

lm待j

遲d政府可能會話係STEM嘅錯，從此將呢科殺埋，學生無得讀科學

有啲車房掉好多廢棄車胎去後巷

UPDATE

經過兩個星期抗爭
政府宣布撤回「取消燃油補貼」議案
厄瓜多爾人民獲得最終勝利

此post已完

正式宣布菊花為國花

香港上一代和理非
被英國洗腦洗到變哂膠腦

人地仲要冇gear 去勇武

留名

點解咁耐都冇人揾tvb直播出黎